# Домашнее задание

Начальное состояние ветки master: **замёржена как минимум HW2**.

Нужно дополнить сервис, реализованный в предыдущих дз - заменить хранилище к которому обращаются CRUD методы на базу
данных.

Для этого:

1) Подключите [doobie](https://tpolecat.github.io/doobie/) и [quill](https://getquill.io/#docs);
2) Подключите любую in memory database (например `h2` - `"com.h2database" % "h2" % "2.1.214"`);
3) Настройте чтение конфигурации jdbc драйвера из конфига;
4) Добавьте метод для создания и заполнения таблицы stub данными в соответствии со схемой данных вашего сервиса;
5) Подмените реализацию хранилища на in memory database;
6) Проверьте что у вас проходят все текущие тесты (если не проходят, повод задуматься что сделали не так);
7) Подключите `testcontainer` (`"org.testcontainers" % "testcontainers" % "1.17.6"`);
8) Подключите jdbc драйвер для `postgresql` (`"org.postgresql" % "postgresql" % "42.5.4"`);
9) Используя в тестах postgresql+testcontainer, проверьте сценарий с падением сервиса (проверка того, что данные
   внесённые до падения сервиса будут получены после восстановления сервиса).

## Оформление

Дз должно быть оформлено в качестве мерж-реквеста. МР должен быть оформлен в том же формате, как и предыдущее дз. В CI
должны проходить все стейджы.

# Как и за что получить баллы?

- Подключена и используется in memory database, и успешно проходят тесты приложения на CI = 3 балла;
- Успешно поднимается контейнер с `postgresql` в тестах = 1 балл;
- В тестах в качестве хранилища для сервиса используется `postgresql` = 3 балла;
- В тесты добавлен сценарий с падением сервиса = 2 балла;
- Выполнено ревью сокурсника = 1 балл;

# Дедлайны:

Дз должно быть сдано на проверку спустя неделю после выдачи задания.

Если дз было сдано **позднее недели** - к баллам применяется коэффициент **0.75** с математ. округлением
Например, дз раздали 1 февраля. Сдал дз 15 февраля и получил 9 баллов, получается 9*0.75=6.75, следовательно получишь 7
баллов

Если дз было сдано **позднее 2 недель** (например, спустя месяц) - применится коэффициент **0.5**

# CodeStyle:

* За использование mutable коллекций = -1 балл (за каждое использование)
* За использование var переменных = -1 балл (за каждое объявление)
* Логика отделена от описания эндпойнтов = -1 балл (если логика совмещена с описанием)
* Использование эффектов (например `Random`) = предупреждение (если эффекты не используются)
* Наличие `warn` в CI = предупреждение
* Не нужный `unsafeRunSync` = предупреждение